第44屆土星獎獲獎名單揭曉 《黑豹》獲五項大獎 《星球大戰8》獲最佳編劇

第44屆美國電影電視土星獎（Saturn Awards）獲獎結果揭曉。瑞恩·庫格勒執導的《黑豹》獲得包括最佳漫改電影、最佳女配角（達奈·古瑞拉）、最佳導演在內的五項大獎，成最大贏家。萊恩·約翰遜執導的《星球大戰8》獲得最佳男演員（馬克·哈米爾）、最佳編劇（萊恩·約翰遜）、最佳剪輯（Bob Ducsay）三項大獎。

奧斯卡最佳影片《水形物語》在本屆土星獎上獲得最佳幻想類電影，去年在全網引起熱議的《銀翼殺手2049》獲封最佳科幻片。最佳驚悚片和最佳恐怖電影則分別頒給了《三塊廣告牌》和《逃出絕命鎮》。去年票房一片大好的《尋夢環遊記》毫無疑問摘得最佳動畫片。

電影類完整獲獎名單

最佳科幻電影：《銀翼殺手2049》

最佳漫改電影：《黑豹》

最佳幻想電影：《水形物語》

最佳恐怖電影：《逃出絕命鎮》

最佳動作/冒險電影：《馬戲之王》

最佳驚悚片：《三塊廣告牌》

最佳國際電影：《巴霍巴利王2:終結》

最佳動畫片：《尋夢環遊記》

最佳獨立電影：《奇蹟男孩》

最佳男演員：馬克·哈米爾(《星球大戰8》)

最佳女演員：蓋爾·加朵(《神奇女俠》)

最佳男配角：帕特里克·斯圖爾特(《金剛狼3》)

最佳女配角：達奈·古瑞拉(《黑豹》)

最佳年輕演員表演：湯姆·霍蘭德(《蜘蛛俠：英雄歸來》)

最佳導演：瑞恩·庫格勒(《黑豹》)

最佳編劇：萊恩·約翰遜(《星球大戰8》)

最佳藝術指導：Hannah Beachler(《黑豹》)

最佳剪輯：Bob Ducsay(《星球大戰8》)

最佳配樂：Michael Giacchino(《尋夢環遊記》)

最佳服裝：Jacqueline Durran(《美女與野獸》)

最佳化妝：Joel Harlow、Ken Diaz(《黑豹》)

最佳特效：Christopher Townsend、Guy Williams、Jonathan Fawkner、Dan Sudick(《銀河護衛隊2》)

土星獎，1972年創立，作為科幻、奇幻、恐怖類影視作品的最高獎項，它也被譽為這個領域的“奧斯卡”獎。

個套垃圾

點解唔整個最佳熒幕情侶獎？
實係黑鬼同蝦頭贏晒

2套都係垃圾

最佳編劇：萊恩·約翰遜(《星球大戰8》)

Lies, deception!

比異形好過喇

咁撚普通都有獎
唔係話唔好睇
但唔值有獎

上面是但一套都好過星戰8

做碼做到咁

逃出絕命鎮邊忽恐怖？
星球大戰邊有編過劇情？

最佳電影都分咁多類
分豬肉咁款

星球大戰都有份 迪士尼牌頭拍套屎出嚟一樣有人獎分

係咪惡搞？

ep8垃圾都咁都有獎